@inproceedings{Lopez:CORIA-TALN:2023,
    author = "Lopez, Fabien",
    title = "Approches neuronales pour la d\'etection des cha{\^\i}nes de cor\'ef\'erences : un \'etat de l'art",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes des 16e Rencontres Jeunes Chercheurs en RI (RJCRI) et 25e Rencontre des \'Etudiants Chercheurs  en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues (R\'ECITAL)",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "101-113",
    note = "",
    abstract = "La r\'esolution des liens de cor\'ef\'erences est une t\^ache importante du TALN impliquant coh\'erence et compr\'ehension d'un texte. Nous pr\'esenterons dans ce papier une vision actuelle de l'\'etat de l'art sur la r\'esolution des liens de cor\'ef\'erence depuis 2013 et l'av\`enement des mod\`eles neuronaux pour cette t\^ache. Cela comprend les corpus disponibles en fran\c{c}ais, les m\'ethodes d'\'evaluation ainsi que les diff\'erentes architectures et leur approche. Enfin nous d\'etaillerons les r\'esultats, t\'emoignant de l'\'evolution de m\'ethodes de r\'esolutions des liens de cor\'ef\'erences.",
    keywords = "R\'esolution de cor\'ef\'erences, anaphores, \'etat de l'art",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2023/459264.pdf"
}
